SEO技術大會(Blackhart, Greyhat, Whitehat)

歡迎討論

SEM也可討論

有冇人寫開web spider?

有個10萬流量既blog
想將佢SEO，有冇人比意見

分享下點做keywords?有d 咩strategy?
google adwords, bounce rate???....

等高手入

留名學嘢

Bounce rate is so 80s

路過以為講blackhat

等師姐分享

弱弱好奇一問:
如果不斷製造垃圾連結指向Competitor個網站，令對手個權重被降低。
咁樣做會唔會被發現?

其實你花時間正正經經搞好content 仲好啦
係咪你個客個新domain 新site search 佢想要嘅超competitive keywords 問你點解唔係排第一呀

個客＝我自己

請問做SEO的人：
Google apply左人工智能後， 對做SEO 既strategy有冇好大影響，如果有的話， 要怎樣影響到？

我繼續不恥下問鳥：

通常d 客揾seo marketer 大約會用幾多budget?

而家除左google, 會唔會搞埋百度同bing?

點解 d content farm, 如kknews同 greatdaily佢地d內容有好大量轉載人地文章， 然而， Web spider仍然收錄佢地既文章？ 點解冇penalize到佢地or kill左佢地

剛剛睇書睇到search engine內的web spider
preprocess data 前會進行下列步驟:
1. Scrap words (會extract 可見文字, Anchor 文字, alt 等等)
2. 中文同英文不同之處是，英文可以用space作分隔，而中文通常會用 Match詞典同埋stat 方法去recognize 中文既分詞，就好像"連登"為一個詞，一個討論區黎，但係不同search engine 有不同定義，亦有分歧(歧異)
3. 去除a, an, the, of 無關重要的字，中文內"的"，"地", "得"等等
4. 去noise (SEO 要將網頁排版分清，做到Search engine friendly)

5. 去重 (Content farm 之謎?)，Search Engine 會avoid 重複性強的文章(No matter 出現在同一個domain, website, or 不同website)，去重算法可以用 MD5 為例子。MD5背後係Hash Function黎，攝取關鍵字(Keywords)，可理解為一個"Key" 去解鎖搵番個Value(Fingerprint)出黎。

因此一大篇文章(Copy 人地網既文)，加D a, an, the 或者加D唔關關鍵字事既字，係到個Output(Fingerprint) 冇影響，所以係唔會令該文抄襲文章變成原創，故此理應地Search Engine不會喜歡抄襲的文章。

以下是維基百科關於MD5的摘錄:

MD5雜湊
一般128位元的MD5雜湊被表示為32位元十六進位數字。以下是一個43位長的僅ASCII字母列的MD5雜湊：

MD5("The quick brown fox jumps over the lazy dog")
= 9e107d9d372bb6826bd81d3542a419d6

即使在原文中作一個小變化（比如用c取代d）其雜湊也會發生巨大的變化：
MD5("The quick brown fox jumps over the lazy cog")
= 1055d3e698d289f2af8663725127bd4b

空文的雜湊為：
MD5("")
= d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e

從以上所見，會見到關鍵字如果稍微改變，對個return 做成好大影響。所以MD5 是十分「敏感」。

究竟，一D 冇比Google kill既Content Farm 係點做到哩一樣野?
佢地按咩Principle 去改抄番黎既文章呢?

SEO老實講可以做既嘢唔多
搞e marketing仲實際

所以我都睇緊 udacity d course

不過search egine仍然係消費者網購時，佔好大部分 (61%)

mail, coupon, social media, website, review各佔比例都未夠search engine重。

Matketing funnel

有冇人可以好詳細講下？

你有網購就應該整返個 attribution model
你唔用 last click conversion 你會發現search channels are overvalued whereas display etc channels are often undervalued

仲有與其諗 Blackhat GREyhat 不如睇睇你啲 cart abandonment rate 同埋點用 email or retargeting 做 recovery 仲好啦

我冇網購
應該話我其實係學緊SEO
咁岩自己有個BLOG有 d流量， 想試下optimize一下當練習咁用

blackjat , greyhat純綷討論下， 因為都知唔會long lasting。

你上面講個d野 可唔可以以向外行人角度解釋下

突然明了
講緊conversion rate...

retargeting即係點。。
audience segmentation ?

明了

但我冇網購

wiki又揾到
search retargeting

請問師姐， 要學digital marketing同online advertising由咩入門最好？

如果搞auto blogging , 有d垃圾站群都賺到錢， ROI都大。 唔。。。

你都話不恥下問
我係你師妹先啱

不恥下問 唔係解 不感再收恥而發問嗎?

我本著唔怕醜心態問問題

點會呀， 師姐應該撈左digital matketing數年時間了吧？ 我想知除seo仲有咩要學
marketing野整係學過下4p, segmentation, 計下d回報率， swot哩d...

我冇讀中文都知唔係咁解
你上網谷歌一下先啦

中文差 sor
咁我意思係我真係唔識， 我冇話人地地位低既意思
haha

咁可唔可以講下digital marketing仲要學d咩？

睇到trustrank算法， 講到關鍵字對seo影響好直觀好易察覺到， 但linkage因素會比較abstract。
Trustrank算法係Google既patent, 對detect惡意網站既一個算法黎。
個hypothesis 係好網站唔會point to 壞網站， 反之不成立。 但情況相後，好多垃圾站為左提升排名會直接point to權威網站駁上位。

Google PR

original formulae:

d是0.85 , 一個constant用黎防止looping頁面PR達到無限大
t1... tn係 point to page A既pages
C係outbound links

加入 (1-d) 係使用者隨機click到唔再click轉入新url既或然率

明唔哂， 但大概知道都係好似d paper計citation咁

睇完一大輪先話 研究pr值對排名係冇乜意義
原因係一來google人再更新pr值
二來我地睇到pr有變化時， 好多一早幾個月前更新左
三來PR只佔google ranking algo入面200 幾個factors中其中一個

但一般黎講pr值高d既網， 隻bot會scrap多d頁數， scrap得深入d
其實同權重較高同老資歷網站一樣
只要做到權威就會易吸引隻bot黎爬

但pr值愈高既網要升級就愈難， 相反pr值低既有好大進步空間

一般黎講
PR值大既網既outbound links能分出既份係較大

這引伸到去hilltop演算法
之前既算法只顧及到linkage關係

但假設一個pr值好高指向一個同主題無關既網站， 被指既網站得到極高pr值既連結。 當中， 可能係一個漏洞， 因為可以係被指網站既站主同擁有pr值高網站既站主私底下係識得既先link過去。

hilltop算法試圖解決哩個問題

講到 eyetracking
有一大堆研究同統計顯示， user個focal point會放係search result左上， 慢慢向下， 但呈三角形， 稱作"金三角" 或"F"型瀏覽圖像。

總結而言， user只睇一版search result.
而頭10 名， 由第10 去第9名，在點擊率分別本不大。 但第二名同第一名既分別係超大。

即使眼睛在前3 名排名的link分別不大， 但點擊上分別已有好大差異。

換言之， 有方法令個網站塞到去ranking頭 2 名， 流量已經可以翻倍(廢話)

中文同英文搜尋既 eyetrackibg得出黎結果有d不一樣， 所以以不同語言出來既報告未必完全岩用。 整體而言， 中文可能因為語言既特質， 例如唔同英文用space作間隔， 同埋中文有時要一組組咁睇先有意義， 所以導致使用者眼睛停留關注時間要較長先揾到要既資訊。

此外， 引用左整合搜尋之後 例如有圖片， 維難， 影片等incorporate左哩d野係search result , eyetracking又發現使用者望野既rhythm就唔同左。

去間 digital agency 做返兩年好過你上網搵

1 谷歌唔公開佢個 ranking algorithm. 大家都係估估下
2 就算有人搵到都唔會話你知
3 就算話你知都唔知會啱幾耐
4 谷歌所謂原意係當係一個人網頁咁睇個網對用家幾有用。內容 reputation link 同埋啲 scheme metadata 都係因素之一 （metadata 好多人話冇用喇而家 但 serp 仲係會喺 metadata 度抽出嚟做 abstract. 所以都會影響 CTR. 但呢個好難 AB test

所以你諗下有乜 content 同 structure 會幫到你個site 搞好個 content 好過。因為唔知谷歌幾時又轉

網上有好多 site 得閑睇下人啲 best practice

不過你話你個 site 都又唔錯流量 你繼續加油啦
係咪假膠撚狗呀又

我就有機會入行， 所以宜家學定先， 所以問師姐你digital marleting仲有咩要學， 到時interview都答到你咀呀麻

本書講咩我就睇咩
我都知pr google個算法唔會公開比人知(公開左唔冇得撈鳥), 我諗本書想講既係大約個原理吧，而且條algo 會不斷更新，我諗本野想人 識完原理再有咩變動都知點搞先介紹下

content is the king, 不過問題我冇content

我睇緊

仲有冇好介紹？

個site完全冇optimize過， 其實流量好少， 因為個blog都好耐下。

順便問一問
不同地區廣告個 CPC都有不同
google adwords, 邊個地區d廣告最好賺？ 美國？

應該話technically冇optimize過
但有做過手腳玩心理去引人入我個網

之前做過網商一段時間( 買賣), 都賺到 2 萬一個月
想問ebay果d其實有冇得做seo?

search engine用法 節錄：
1. ""
揾exactly既keywords

2. -
mute左唔要既keywords
例：
連 -登
解：
要連唔要登

3.inurl:
url內出現關鍵字

4.intitle:
title內出現關鍵字

5.allintitle:
title出現 compound keywords

6. link
出現back links

7.related:
相關

8.linkdomain
已成歷史
如加埋 - operator用， 可揾到有連competitor既link, 但冇連自己既link既網

Search Engine的index和reverse index

index為文件(key): 關鍵字

但實際情況下， 可以多個不同文件可包左同一個關鍵字

search engine要快速response到search user要求 , 就會用方法減少排列時間

於是出現reverse index

將關鍵字做key, 再map番去包左該關鍵字既文件

還有， 為加快response time, 會做一樣叫初始子集， 原理同cache差唔多， 每次response時會用哩個prepare 左既子集， 所以會好快揾到，比serp

仲有專家系統做既野有點類似

search engine通常唔會return 100 頁以上result, 因使用者通常只關注頭一版result(10個-100個) , 所以唔會係咁大database到用咁多時間search.

web spider會行robot.txt
睇網站授唔授權比佢爬

一d status如301, 302 redirect會令spider行為有變， 要適當使用

砌keywords

書中記載， 多流量是沒用的， 高轉化率(即那些流量進到網站後有進一步行動如購買介紹產品或affiliate marketing 去另一網站等等(PPL paid per lead) 才有用(當然只靠廣告揾食另計)

中庸之道：
keywords不能太廣泛，也不能太specific.
盡揾性價比高的keywords, 意指低compete高搜尋量， 但現實是殘酷， 所以要對search keywords做多d investigation揾新機會(niche), 要明確知道target咩人。 可用工具adwords, 百度指數， 百度競價後台幫手。

Bid 廣告， 競爭對手

要bid到好keywords, 要先前plan定， 分析business value同埋competitor.

情況有點似網商， 一d熱門keywords太多人爭時， 收費會好貴， 要諗自己有幾多成本同人爭， 同埋賺唔賺得番番黎。

mon住對手， 有時候會誤判， 要小心。

長尾效應， 長尾關鍵字 哩d需要有大量內容先做得好， 比較難做。

有時還會掀起打價格戰。

話時話， 請問柴田師姐係agency做， 洗唔洗追kpi?

望完keywords 果part
基本上，我覺得最好玩熟Excel, VBA
因為用來分析keywords用，大型網站可以將幾千幾萬到幾百萬的字詞組成庫。
小型網站比較難用到去第二級分類的關鍵字。關鍵字與頁面的相關性也很重要。另外，如果SERP出來的是以內頁為主，沒有首頁，代表該關鍵字有機會競爭較少，是一個機會。

Data analytics 或可用Python等等Programming 去分析data
唔知到Machine learning 可唔可以幫到手，上網Google 一大抓(Machine learning for SEO):

基本上，砌Keywords 有時要講靈感同埋對文字既Sensitivity。
也要有Logic去將Keywords 去做分類(金字塔)，然後策劃如何分佈於網頁內，並且優化各頁頁面。
而且對Keywords本來的熟悉度，例如對疾病具有認識，自然會想到較多Keywords。

分析工具:
Google trend

百度指數

Alexa